\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\begin{document}
Ce stage a pour but :
\begin{itemize}
\item de découvrir et appréhender le service statistique public
\item de réaliser un travail en mettant en application les enseignements reçus en 1re année (utilisation des logiciels R ou SAS, statistique descriptive univariée, bivariée, analyses factorielles et classification – pour plus de détails voir le programme des enseignements accessible sur le site internet de l’Ensai…etc).
\end{itemize}

Le stage doit être conçu pour que les objectifs poursuivis soient atteints.

Objectif num 1 : découverte et appréhension du système statistique public\\
A l’issue de cette période, chaque élève doit avoir compris le fonctionnement de la structure d’accueil. Le stage comporte, à ce titre, différentes étapes d'observation :\\
1) observation des modes d'organisation du travail (centre(s) de décision, organigramme, intensité des lignes hiérarchiques, liens fonctionnels entre les différents services, ouverture sur l’extérieur…);\\
2) observation des relations sociales (rôle de la Direction des ressources humaines, rôle des syndicats…) et de la problématique hygiène sécurité et risques psychosociaux au sein de la structure d’accueil (acteurs et dispositifs).

Objectif num 2 : réalisation d’un travail nécessitant la mise en application des enseignements reçus en 1re année\\
Ce travail aura été défini en amont par la structure d’accueil. Il constituera une participation concrète à la production de l’unité d’accueil.

 

{\Huge Le rapport}

Dans un premier temps, l’élève décrira la structure d’accueil (organigramme détaillé, activité de l’unité d’accueil, poids et organisation des syndicats, relations sociales, dimension hygiène et sécurité…).\\
Il s’attachera ensuite à relater sa propre expérience au sein de cette structure tout en mettant l’accent sur la dimension opérationnelle des travaux qui lui ont été confiés et les outils utilisés.\\
Enfin, une dernière partie sera consacrée au bilan (professionnel et personnel) de ces semaines passées dans la structure d’accueil. Il s’agira notamment de répertorier les bénéfices retirés de cette expérience (apport de connaissances nouvelles, meilleure identification du monde du travail…), d’aborder les difficultés rencontrées mais également de faire des propositions d’amélioration sur l’organisation et le contenu du stage.
\end{document} 
